香檳鳳去樓空黑幫控制室成廢墟

【東方日報專訊】尖沙咀香檳大廈「一樓二百鳳」超級淫窟，月前被警方一鋪剷清。記者早前深入淫竇，揭開黑幫淫媒「控制中心」的神秘面紗。為爭奪「鳳樓」的佔有率及每月逾五百萬元「肉金」，四大黑幫十多年前開始「一房多劏」築鳳樓，嫖客在二百隻「天眼」下留下尋歡足迹。原來大廈內一個千呎單位暗藏黑幫秘密「控制中心」，全天候監控淫竇的「生意」。警方指，連串行動令被霸佔的一百四十九個劏房鳳樓永久「冚旗熄燈」。

尖沙咀香檳大廈B座於九十年代末曾有骨場和鳳樓，二○○○年後「劏房鳳樓」在大廈內不斷壯大，每天的嫖妓高峰期是午膳時間，嫖客多是白領男。據統計，全盛時期大廈有近二百個鳳竇，午飯時間曾有八十名好色之徒在鳳樓外排隊的誇張景象，日本色情網站更有專頁介紹香檳大廈鳳樓特色和指南。

不過，自一一年B座被發展商收購，至今有逾七成半業權被收購，隨着丟空單位逐年增加，黑幫亦逐步侵吞該批空置單位，入內起劏房鳳樓，至去年底，大廈內有一百四十九個劏房變成黑幫「領地」，由四個黑幫瓜分，多年來刀光血影罪案頻生。直至上月，警方動員百名警力，聯同發展商將被霸佔的超級淫竇連根拔起，如今鳳樓烏燈黑火、頹垣敗瓦。

門外海報見中英日韓文

日前記者深入淫窟「遺迹」，大廈側面近九成窗戶已被封上木板。八樓較典型的劏房鳳樓格局，有一個單位被間成九間劏房，門口貼滿「有味」字眼小廣告。據知情人士透露，這些海報廣告，多年來由中文發展到英文、韓文和日文，可知嫖客的「國際化」。

在走廊的左邊，可見一字排開的九個獨立水錶，原來每間劏房都有獨立電錶及水錶，水電費計入鳳姐的「全包宴」租金。九間劏房，每間面積約一百平方呎，只有一張床，但有獨立廁所，床上仍遺有大量安全套，而每間劏房僅以薄薄的牆身分隔。每間劏房門口上面都有一個「天眼」鏡頭的安裝位置，如今只剩下電線。其實這些「天眼」所拍下的影像，全會傳送到黑幫的「控制中心」。

天眼防客走數 阻警掃黃

在大廈的六樓有一個千呎單位，是黑幫的「控制中心」，被拆毀的「天眼」硬盤堆滿地上，該單位有兩房一廳，據知，警方搗破「控制中心」時，客廳牆上掛有廿多個顯示屏幕，連接至少三層樓約四十個鳳竇，由其中兩個黑幫聯手操控，派出五人廿四小時輪流當值，這個「控制室」不但是黑幫的保安室、武器庫，還是賣淫工具貨倉。單位吊有沙包，黑幫打手可邊練拳邊監控，而廚房則闢作貨倉，存放刀棍以及安全套、潤滑劑等賣淫工具。

由電線的數量計算，整個淫窟至少有二百個「天眼」，其功能有三，首先是監控嫖客行蹤，亦有助統計生意額，防止嫖客「食霸王餐」，一旦嫖客「走數」多行樓梯逃跑，黑幫分子在「天眼」看到即出門追截。

其次，「天眼」可用作監控警方登樓，若有警方掃蕩或登樓調查其他案件，「控制中心」會提示鳳姐「迴避」，「天眼」的另一個用途是監控同廈內的「生意」對手，去年十一月一次大型械鬥就是因爭生意所起，亦引發警方大規模掃蕩，最後四大黑幫被趕出香檳大廈。

記者謝家淇、林珮淇、黃志宏